有冇人同我一樣即使將來香港再次光復之後，都係想返去97前英治時期嗰陣?

就算香港再次光復
冇錯, 政治環境會改變
但係冇可能會再有另一個好似90年代咁嘅黃金時代
如果將來科技真係容許我穿越返到過去
我都係想返去97前英治時期嗰陣生活

我都想，當時太細個，無乜記憶

巴打邊年?

推

Push

我諗我會想70,80個堆岀世 生活係美好 死前都衰到貼地

PUSH

push

呢堆人正正就係經歷過香港8, 90年代黃金時代嘅嗰代人

推!

Push!

PUSH!

push!

啱呀 得呢個時代係幸福
再前就港英黑暗時代 過後就港英走向仆街

1977年之前係英治黑暗時代

其實97冇你諗得咁美好
睇下今次英國佬處理疫情就知
仲有就算英治香港都好
中國始終係鄰國
中國係經常俾壓力港英要港英奶共
所以中國干預仍然存在
當年港英政府想起機場和西鐵
都喪被中共干預，話咩會車毀人忙
肥彭搞普選被中共話係千古罪人
仲有冇互聯網，公眾難參與咁多政府和政治討論，好多野係傳媒話好，但公眾冇得發聲

最後，做人都要識下基本獨立思考。
港英真係咁好，班60後和70後，
就唔會有咁多做藍絲和奶共派。

英治皇家狗收片 為交數亂拉人屈打成招 兒登狗成日幻想以前好正

連登仔無批判思考，簡單邏緝諗下就知，
如果港英真係咁好，班60後和70後，
就唔會出咁多做藍絲和奶共派。
點解上一代同年輕人割席都要做藍絲，唔係無原因ga。如果港英生活咁正，上一代就死都要同黃絲年輕人一齊同行啦。

嗰時邊駛理咁多野
就算將來港獨都係會比中國新政權干預啦

嗰D係1977年之前嘅事

冇 英國都係on9

咁你可以留低迎接新香港政權

呢類post反映咗香港人真係無執政意志

香港97前經濟繁榮係因為有彭督
換咗香港人做領袖可以重現盛世咩?

97前香港係咁：
1）政府富裕，社會貧富差距很大，貧富懸殊嚴重。
2）社會嚴重向地產和金融業傾斜，識炒股炒樓就發，其他多貧窮。（你識係2010買bitcoin一樣發。但其實呢些表面致富機會，實際係向另一批人或另一批投資者剝削緊）
3）黑社會問題，童黨問題，校園霸凌問題嚴重
4）公廁較污穢
5）冇網上，冇手機
6）返大陸會好有優越感
7）在港英食緊屎，唔緊要，返上大陸就係大爺。

其實係

咁你可以見得將來香港會安寧?
支那人民族性係大一統
換邊個政府都唔會比香港人有好日子過

當年肯做就得

因為食正支那開放條水 好難唔發
你老母做港督可能都差唔多

只有英國佬先識點樣先管得好香港

唔係。肯做一樣食屎。
點解97後反而覺得97前好
原因好簡單
1）當年做傳媒搵到錢好易，現在太多網媒，競爭太大。
2）當年政府人工福利嚴重向教師傾斜，老師搵錢比現在易。
3）當年金融和地產都好好搵。

呢四個行業，係會愛97。
特別傳媒業，教育業，會特別愛97，因為呢兩個行業在97前真係好景。
其他行業，好多都係食緊屎。

而90後都係靠傳媒和老師獲得歷史知識。
所以會覺得97前好。
普羅大眾，你睇藍絲邊代人多，咪話左你聽囉。

好啦好啦 英國佬最撚威 督爺最撚醒
滿意未？ 消極完未？

當年人工仲追到通脹喎
仲年年加人工

咁事實係冇香港人證明到自己係有英國佬嘅管治才能喎

同埋香港人DNA又唔同呢

因為香港人從來都冇管治過香港
個幾隻凸手係支那西黎
講真要吹奏英國佬都唔係而家，睇下BJ搞到成pat屎

公務員，傳媒，金融，地產咪爽囉。
其他行業都有年年加人工，但邊個話你聽追到通脹？
「半斤八両做到漬漬咁的樣，出左半斤力想話拿返足八両，家陣要搵食邊有半斤八両咁理想」歌都有得你唱啦，想追通脹，有行業拿左著數，就自然有行業蝕緊底。

呢個70年代喎
我講緊嘅係彭督時期

係97前，公務員（包括教育業）、傳媒業，係97前撈得比97後好好多，然後呢兩個行業的人同你地年輕人講，97前港英管得好好。

97後網媒冒起，傳媒搵食難，仲有教育普及後教師競爭大，佢地呢兩個行業緊係話97前好好。

但其他行業，睇下藍絲分佈圖咪知。

BTW
本地人有管治才能?

肥彭時期，你考到大學，多數都會比現在考到大學好。
但肥彭時考大學比現在多幾倍競爭和難度。
你考到hku等同你現在考到cambridge.

你做返低學歷工，好似食市，比現在更仆街。
但問題係你肥彭年代，好難先考到中六。
即係你現在有能力考到ao一樣好咁解。

以前CE同AL都好深

你改個名叫「香港要做英國隻狗」算啦，奴性重到咁

深淺唔重要，最重要係競爭。
現在3人爭一個學位
肥彭時10人爭一個學位
1980年代時30人爭一個學位

改你條命
英治最好!

以前冇咁多大學

改名啦柒頭
你只不過係想搵英國人做主子嘅奴才，毫無獨立嘅人格

陶傑：
在西方的奴隸史上，有許多勇於反抗的英雄，像二千年前斯巴達克的起義，到二十世紀，曼德拉領導黑人立國。奴隸有機會就會反抗，因為他知道他的人格不完整，他的人權受剝奪，奴隸心中往往有一團怒火，奴隸貧窮，奴隸如牛馬。

但中國盛產的奴才卻不同。奴才首先是甘願當的，歷代的太監，許多主動淨身，且還爭先恐後想做。奴才不但從不會想過反抗，而且把一份奴性活在人格上，發揮到血液中，銘刻在每一顆胞核裡。

唔改
支持香港獨立!
但係我同時又喜歡英治時期!

四月憲章

冇兵講鐵?

[千字文字海注意]80年代至97年6月既英治香港，到底係點既天堂？

呢個話題兩登唔少巴打都分享過，但資料比較零碎分散，我就集中整理一下 。從兩登巴打分享所知，80年代至97年6月既英治香港，是咁的：

1. 打工天堂，因為實在天堂到太恐怖，太多好野，分7點講。

私人市場搵工易人工高升職快。大學畢業固然天之驕子，非專科fresh grad都月入至少3萬。讀唔成書都唔緊要，當時冇咩學歷要求，會考0分、甚至中三，要搵份零售sales或office小薯文員仔亦毫無難度，人工比大學畢業低D但都有1萬幾，以當時物價黎講，差唔多等同而家4至5萬，絕對好使。又因為中高層移民潮，大把位上，小薯只要中規中矩，唔使咩進修，30歲左右就自動上哂岸，升到起碼中層管理層，月入5萬閒閒地。
----------------------------------------
2.藍領又係好世界，做學徒學門手藝，做熟左有左技術，就升師傅、升領班科文、升經理廠長、到自己開廠開舖開車房……做廚房，做熟左就自己開餐廳；做柴可夫做跟車仔，做熟左就有自己車隊……渣的士，大把豪客至少比100蚊貼士……肯博渣中港貨車，仲月入10幾萬閒閒地，一過羅湖橋以北就做皇帝，囡囡多到後宮佳麗三千咁。
----------------------------------------
3.OT補水雙工三工、年尾大大份雙糧花紅，和味到癲。又有5天工作週，一年17天公眾假。冇雙糧花紅、一星期返多過5日、奴隸假既工，冇人會做。
----------------------------------------
4.就算冇學歷冇手藝，仲可以擺小販檔，當時社會治安好政府好，黑既唔會收陀地唔會收保護費，白既港英政府市政總署隻眼開隻眼閉，安心又好搵，大把人擺到幾層樓幾間舖，擺到上市都有(莎莎兩公婆)。
----------------------------------------
5.就算廢到一個點，冇學歷冇手藝又唔想擺小販檔，都唔緊要，仲有CA、ACO、郵差、紀律部隊散仔之類既公墓猿小薯歡迎你。當時舊制N樣福利：長俸、一年180日假、免費醫療牙科、跳point一年加兩次人工、子女英國留學教育津貼、房屋津貼.....只係冇雙糧花紅，但咁都唔及同期私人市場吸引（可想而知當時私人市場好景到幾恐怖），所以冇人吼，只要有呼吸心跳脈膊、肯去循例in下就秒請，
----------------------------------------
6.再唔係，掃街茂垃圾佬都係公墓猿，都有樓上福利。
----------------------------------------
7.就算中學生，讀書唔叻/唔係靚女，都可以去酒樓餐廳兼職，一個月都有4千幾5千（所以當時一直冇立法定最低工資，因為根本冇需要），個個有錢買名牌裝身、又有錢買遊戲機，由紅白機到超任到PS1，從來冇聽過當時D中學生話買唔起……

97後，以上1至7點全部相反/冇哂。學歷通脹貶值，讀唔到大學，小薯都未必有得做，就算大學畢業都係得1萬幾，物價就升到貴過東京。年長臀部靈魂長霸中高層位，小薯上位難過登天。人工低到要立法定最低工資，有OT時間冇OT補水，冇雙糧花紅，5.5或6天工作週，一年12天奴隸假。

工業式微，掃街外判，人工低冇福利。開舖做小生意就又大財團壟斷又全球最貴舖租又領展。擺小販檔就黑既黎收陀地收保護費，白既港共城管猶差出盡飲奶力拉你。

公墓猿福利減一大截，又3+3又考基本法麻煩多多，反而大把勁人狗衝，唔好話CA、ACO、郵差、散仔，連二級工人、甚至執屍仵作殮房都成堆大學生爭。唉。

8.小朋友/小學生冇壓力無憂無慮，小學半日制，冇補習，冇「興趣班」，冇TSA/BCA，冇學生自殺，象徵式小小功課，正常唔使一粒鐘就做晒，之後大把時間任玩任睇卡通任通邨通山跑，事頭婆孫大炮生日有假放，小學都有歐美遊學團，冇人虐兒冇人打細路，打一下手板報得警……

97後，全部相反，變成小學全日制，多補習，多「興趣班」，有TSA/BCA，多學生自殺，多功課，事頭婆孫大炮生日冇假放，冇遊學團，最多去彭福公園、大濫交野公園hea下，多人虐兒打細路……唉。
----------------------------------------
9. 學術好，中學幾乎間間都係英中都係band 1，冇武館。

97後，行母語教學，好多英中被逼「落車」轉中中，搞到由band 1英中變band 3中中再變武館。唉。
----------------------------------------
10. 無論大人定細路哥，打風落雨假都特別多。小學生黃雨或3號波已經唔使返學。黑雨或8號波，唔只細路哥全日唔使返學，大人都全日唔使返工，冇話咩要落波後兩粒鐘內返到公司。

97後，就改成小學生都要紅雨或8號波先唔使返學，大人要黑雨或8號波落波後兩粒鐘內返到公司。唉。
----------------------------------------
11. 股市大旺，幾乎有升冇跌，今日跌100，聽日升200唔止，合埋眼鳩督幾隻股都必賺，一年半載內升幾倍起碼，大把人賺到放lunch都去食鮑食斑。從來冇股災呢回事，股災係97後支那傳入至有。唉。
----------------------------------------
12. 冇住屋問題，買樓好容易，居屋同普通私樓40至50萬左右，以當時咁高既人工同必賺既股市，正常打工仔儲兩三年錢，就夠一炮過full pay買樓，就算要供都輕鬆又低息。就算租樓，都有租金管制，好平租。公屋同公墓猿小薯一樣，只要有呼吸心跳脈膊、肯入紙申請就秒畀，但基本上冇正常人肯住，通常係要黎當迷你倉放雜物，同養狗。

97後。唉。
----------------------------------------
13.火車地鐵唔會成日壞成日故障，唔會年年加價。

97後，唉。
----------------------------------------
14.有咩病痛，幾乎個個有錢去私家醫院，公立醫院同公屋、公墓猿工一樣 ，冇人稀罕，長期拍烏蠅，肯去即刻有得睇。

97後，唉。
----------------------------------------
15.六合彩又平又易中，2蚊注，40個號碼。

97後，又加價又加號碼，成10蚊注又成49號個號碼，獎金又唔見加咁多，唉。
----------------------------------------
16.治安好，冇乜黑社會、童黨飛仔、打交劈友、越南仔、省港旗兵、大圈仔、問題社區、悲情城市......個個可以夜不閉戶，出夜街、去葵涌新區、慈雲山、秀茂坪呢類屋邨波地踢波好安心。

天水圍呢D問題社區悲情城市，係97後至出現，唉。
----------------------------------------

唉，唔講啦
越數越多
香港真係越來越差
如果連登仔高登仔係60後70後
肯定個個發哂圍上晒岸，唔使玩動森都有幾個島渡假啦

見你話97 前無黑社會收陀地真係笑到肚痛，你邊個平行時空黎

當年通街都係工
係工搵人唔係人搵工
見工好快就知請唔請
而家
唉

以前中學有Band 1至Band 5

淨睇中學冇武館已經知篇文，活在平行時空上。

呢個真，當年人人有工開，個個低人工。
大學生除外，但考入大學等於現在考入ao

我唔知
總之全部喺兩登睇返黎，見兩登巴打係咁講既

人工又追到物價呢

香港近年已經人人有工開好多年啦，而家比武漢肺炎先收左皮咋

認真討論
其實有冇諗過冇中英聯合聲明，就唔會有80 90年嘅黃金時代
FYI 中英聯合聲明係1984年簽

記得當年m記食巨無霸餐16蚊
出街食下午飯20蚊左右
樓價方面
當年樓價指數100, 現在180
物價自己計返

係
嗰時M記D野食好平

在職貧窮

97前的經濟生活，其實咪就係2018減互聯網和減普及教育。

你唔喜歡2018, 也唔會喜歡1997
你喜歡2018, 也會喜歡1997

最好冇聯合聲明

其實香港係衰在住呢方面咋，食係貴左，但人工升左呢，食既佔你收入比例唔係好多咋，有公屋住果班低下階層其實生活仲好左

當年咪一樣。
老師搵30000，但打工仔好多搵緊7000至9000。
大學生好多都20000 up。
所以我都話，當年做教育係好爽，做大學生唔錯。
但廣大的打工仔市民係仆緊街。

No
我唔同
當年我老豆月入$80000
但都係訓公屋

咁你老豆好撚有錢
相等於現在16萬
唔買樓就on99

當年佢老媽子有病
燒晒咁滯咋

要知道香港97前幾好，邊有可能縱向比架
梗係用當時其他地區嘅發展情況橫向比
只可以咁講，香港80-97年前，大家係會思索點樣過好啲食好啲，學生煩下追邊個偶像，暑假做乜on9嘢，點會出現小學生保護幼稚園生嘅事？

同埋當年電視好多野睇

1997年3月人工統計

我老豆都唔係打政府工
喺其士集團做工程師
當年政府工冇乜人做咋

工程師係大學生
高人工正常
當年大學生係天之驕子

不過97之後受老懵董減人工拖累

橫向比
同大陸比，當年香港人均gdp勁大陸30倍
現在只勁大陸5倍

同日本比，當年香港人均gdp只係日本人均一半
現在超越日本gdp

同大英比，gdp人均一樣

同美帝比，gdp 差距人均細左

點比啊？

主權換治權

總之你老豆當年好撚勁
頂尖人才黎

咁的確係架

當然啦，一台獨大。
TVB做得好好，ATV好垃圾，
根住就無其他台選擇咁解。

當年ATV至少有男兒當入樽睇
日劇仲有東京愛的故事

現家幾2個台，又互聯網，又手機，又網媒，
選擇多咁多。

其次當年TVB都仲係香港人嘅電視台

全部乘2就係相等於今日工資

現在 Globalization 嘛

全球化垃撚圾

跟住宜家變晒藍絲

藍屍每個年齡階層都有
唔淨止呢堆人

45隻五毛唔抵得負皮

西方世界就係靠推全球化起家。
香港就係靠接通中港和西方世界起家。
將自己語言，宗教，文化向世界推廣。
美國和歐洲仲發明互聯網打通世界。

而家全球化都快玩完咁滯

支那獨裁極權，但靠大搞高鐵交通、對外開放
都開始變返正常國家，創所謂經濟奇蹟。

西方世界仲咩走回頭路？
唔好deglobalize否則好易被支拿食住。

佢最弊未有遵守當年入WTO嘅承諾全面開放市場走數而家得罪咗美國佬

80-90 的確係幸福過你地
無疫症 無流行病
畢業食左07-18 經濟再起飛時段
享受過英治時期 政府嘅寬容
雖然屋企人都係打份牛工，但無個種黨中央嘅自我審查
而家日日都話要跟大方向，政治要正確
以前只係知點搵錢，而家又話要支持邊個邊個 唔係就GG ...

但都唔代表我地係藍， 支共真係有太多仆街嘢！ 跟本而家又係番去以前朝代無改變過！ 我都希望光復香港， 將香港由呢班比支共牽引嘅垃圾解放出黎

係，所以支拿會仆街。
不過好心美帝又學下支拿好野，
Renew一下new york subway先啦
至少裝返platform screen door

人都開到口要隊冧佢防火牆

差佬鳩打人鳩拉人又好？耍支持？賣毒僭建又支持？
依家係中共港共黑警有問題啦擺明，屈老師煽動學生又係事實？

97前後係點同依家班人仆街無關係。

屌講流行病
我00後，一出世就沙士，小學豬流感，大學武漢肺炎
申請咗一年宿舍，結果真係住ge時間100日都唔知有無

藍屍只係港共打手
支共一倒
自然四散

想但係歷史返唔到轉頭

接受現實拎香港完全自由

67年前先係

唔代表以香港人繼承英治時期嘅政府可以管得好過英國佬

貪污警去到1977年先絕跡

其實係

黃絲要得到藍絲支持
首先，別吹奏1997的好
1997係點，藍絲比你更清楚

第二，係要講現在建制和中共的不好。
不是要講97前好，或英國美國好。
美國好唔好，淨睇疫情處理已經略知。

原來我們活在平行時空。
點解當年一放學（讀band 2學校），
成班黑社會已經接放學。
返學好似去打杖咁？

而家你想番學 都無得番

唔好諗到80,90年代好好，果陣治安都唔係幾好

治安肯定差
經濟起飛
就係1980-1997的香港寫照
現在我們最鄰近的城市咪一樣咁
深圳就係全球發展最急速，經濟起飛最快，治安差劣的地方。Exactly係1980代香港。
如果真係咁懷念80年代香港
你現在返深圳感受下氣氛都一樣

我懷念90年代香港多

我咪90年代讀書
經濟唔知
講校園生活
1）公共廁所非常dirty
2）黑社會橫行
3）只要係非band one學校，普遍被黑社會和欄仔佔領，校園霸凌極嚴重。
4）學校禮堂冷氣都無部，33度捱熱上堂

當年一有八號風球，開心都喊。
個校園根本係一個地獄。
又污穢，又無冷氣，廁所極臭，又多校園欺凌，又多老黑，又無讀書氣氛。校規又嚴到hihi，遲到一分鐘累積三次就要記過，欠帶課本要罰抄校規。

果陣d黑唔係勾結咁簡單，係直頭無皇管咁樣（依家都係）

現在校園環境肯定比以前好。
經濟就差左些。

依家香港最大問題係物價，貴到仆街

呢樣真

港英年代經濟普遍不成問題，
但治安好差，校園環境就肯定極差。

所以最慘係70,80後
因為係港英年代讀書，特區工作。

最正當然係港英工作，特區時代讀書啦。
不過時間邊有得倒後行。

仲有，港英年代的老師，會將學生當成弱智。
睇下2002年以前HKAL份Marking scheme點講就知。

遲到1分鐘記缺點，
唔返學擴課記大過，
33度冇著底衫返學，無帶皮帶記缺點，
學校廁所晒臭過現在郊野公園的公廁，
33度著晒校服，無冷氣上堂，
黑社會橫行老師都怕，
學生打交與校園欺凌老師無力控制，
打人就係唔岩，被人欺凌還擊都要記小過，
以上係所有港英年代的band two以下學校好普遍的現象。

天啊，學生係咪去左監獄上堂？

97前，香港人均曾經高過英國本土
同韓國、台灣及新加坡比，有過之而無不及
喺亞洲，文化影響力僅次於日本，新加坡一直派人嚟香港政府考察
橫向比，有咩問題？

要管治得好，一定要熟悉香港97前嘅種種制度，係香港本地管治人才未成熟嗰時，不妨請外援幫手

97經濟好唔好，問下你身邊的50後啦
80後只能答你，港英臨回歸前時代，學校如監獄。

呢個真

幾時都有貪污 見到定見唔到姐

現在香港人均都高過日本喎。
當年係高過英國，但低過日本。
仲有香港人均一向比韓國和台灣勁。
係現在俾新加坡扒左頭。

歸英, 自治領....
應該係最安全的方法, 最少可以有英美睇住個場, 設立美軍基地同布置導彈, 香港始終太細, 無美國保護係唔得...
最怕獨立俾中共D人老笠咗, 變咗一個親支共政權....到時都係杏加橙, 你睇北韓就知.

咁要歸美先得。
英連1984的中國都咗敢開罪，更何況2020的中國
咪玩啦。

英國重入歐盟就可以歸英。
現在只有歸美可選。

97嗰陣啲樓同股市升得快
升職加人工又快
筆錢唔投資剩係擺銀行利息多到笑

不過冇幾耐就......

80出世嗰班一畢業就SARS, 到差唔多成家立室嗰陣就金融海嘯，冇可能係生活美好囉

經歷80 90 黃金時代，係而家藍色果堆 50-60後仆街死廢老

利申80後，其實80後一般好L慘

呢班曲街的確係最幸福....

我都係一畢業就SARS, 都係杏加橙..

回憶總是浪漫，不實際，浮誇的。
要生活美好就要向前看。

腳踏實地些，要生活美好一定係要靠科技，
現在科技好左，其實生活係改善左。
不過政治家係要帶班後生去回憶下過去，吹奏它的美好，發揮一下回憶的浪漫威力。

未來都係睇科技為主。民主就好難逼政府，但可用未來科技逼佢，例如睇下公民社會，可唔可以用區塊鏈搞「無可否定」的投票結果，以解決爭議。

我覺得醫學和工程學先最重要，有健康咩都得。工

呢班死仆街
後生時遍地黃金，基本上肯做就會發
基本上係唔關佢事，戰後發展社會大環境
到中年時出賣香港去獲取佢地自身利益（收成波丶賤種英）
到老左又要屈社會比福利
屌你老尾2蚊車批鬥座簡直CLS

所以將佢地消滅，90打後發展會好好多

真係肯做就發？？

歸美係人都想, 但難度好高...
你仲要睇吓美國入邊其他人肯唔肯先得...
但歸英就易好多, 依家中國擺明breach咗聯合聲明, 英國係有責任同義務去跟呢單嘢, 而英美係坐同條船, 如果支那同英國開拖, 美國佬一定會幫拖, 所以名義上係英國佬, 實際都係美國佬睇場...只不過美國佬係用咗英國佬個名都差隻手埋嚟先名正言順...

洗版啊仆街
當年8090年代點會搵唔到食？
點解97 d樓炒到仆街？
所以98-03一大堆跳樓，真係心都涼

50 60後一定係社會原罪

90年代嘅日本，唔好話英國，就連排第一嘅美國都有壓力啦
但香港嗰種排係日本後面嘅高度，根本已經好屈機
其他方面更加不在話下

80頭嗰班有經歷過，但佢哋畢業出嚟嘅香港，機會仲係比較多
生活美好與否就講能力同際遇，邊似而家嘅畢業生咁，連入行嘅機會都爭崩頭

50後廢老：你講我們當年遍地黃金係咪呢些？

我情願香港變做日本第48個縣

2010-2018年香港咪一樣炒樓炒到瘋
90後原罪？

唔好唔記得, 呢班廢老除咗享受最好, 最自由的年代...
仲可以响80年代-2014年可以瘋狂北上叫雞
玩盡人生最開心的30年...
好似小弟老豆咁, 80年代開始北上叫雞, 玩到2014, 係咁易就unlock咗千人斬成就, 你班廢青得唔得先....嗰陣百鬆D蚊就上去屌個後生女, 不知幾爽.
邊學似依家D後生仔, 出去食個宵夜都隨時俾黑警扣留48小時, 有D仲早排無咗條命, 死咗都俾人掟落街.

果堆主力係支那賤種，你當係人
支那賤種幾多歲都係原罪啦

50後肯返大陸的，真係好大享受，
上到大陸，一過羅湖橋，就成個大爺咁款。
但唔係個個肯返大陸，
當地治安比現在更差好多。

講移民，最恐佈係1950-1970年代
大批大陸移民和越南船民湧入香港。
1980取消抵疊政策先有改善。
1995單程證調升至每日150後樓市又瘋。

依家香港治安都唔見得好好丫, 出街隨時俾人扑濕, 仲要無得上訴...
最少班廢老可以千人斬喎, 我都想, 但無機會...

嘩連登仔成日話97前既學生、小朋友好幸福，小學半日制唔使操TSA BCA冇補習大把時間玩，中學唔係DSE一試定生死，讀書冇咁而家咁大壓力咁大競爭，讀唔成書都冇乜所謂架

最少嗰陣英國佬肯做嘢, 整咗好多新巿鎮, 人人安居樂業...
97後有咩新巿鎮先, 班土共日日掛住cap水, 乜都無做過...

那時好似係出街，有機會被人劏器官去賣
電單車黨成日周圍搶野
總之好多50後唔敢上大陸
不過肯上那批，就好好享受
300蚊已經大把野玩，
要靚女有靚女，要老婆有老婆，
一定唔駛愁無女。

90年代香港真係好黃金.
做學生0既話, 2000年代其實都係好過

不過真係, 2000年打後畢業都係仆街, 乜撚都食到正.
不過2000年頭個班都有一陣人幾輕鬆哩幾年買到樓啦

不過都係畢左業十幾年先捱到買樓
仲要有一班都係「近幾年」老豆老母幫手先買到樓

小弟老豆由羅湖邨玩到去平湖, 太平,
再去常平, 長安, 石龍..
咁多年都係俾人打過一次荷包, 其實治安雖然唔好, 但又無想像中咁恐怖
一般夜場出入, 有車接送, 都唔會有咩事...
無人叫你大搖大擺咁夜晚行出街...

90年代有幾種人有好享受，其他都係食緊屎

1）懂炒股和炒樓的人（唔好去炒金，炒金死晒。）
2）大學生、教師及專業人士。
3）敢於北上大陸工作或嘆世界的香港人。

90年代食屎的一批有
1）清潔、藍領、食市、零售業員工（無最低工資，慘過仆街）
2）低學歷員工。
3）唔懂炒股和炒樓的人
4）住公屋或租樓住的人。
5）band 2或以下學校讀書的學生。

90年代返大陸識嘆
那時傳媒講到上面治安好恐佈好差
唔係太多人敢返

英國佬當時慷他人之慨
完全沒有質詢過香港人
就應承聯合國接受越南難民
又唔擺自己國家 就全部60萬人擺晒落香港
面就英國佬拎晒 難民就香港人食晒
香港人一共比咗十幾億去接受難民
但聯合國到宜家都走數冇還錢比香港

以前老豆老母一定講大陸好多拐子佬
要拖實父母唔好自己一個行開
唔係的話拐子佬就會捉你劏晒啲手手腳腳掉喺街邊乞食

係。

無
因為黎緊係美國

其實每個年代都有幸福同食屎的人。
唔係睇你努唔努力，而係你揀得岩唔岩。

努唔努力係騙人架，識唔識睇時勢去揀，
揀得岩唔岩先決定你幸唔幸福。

港英年代要生活美滿有三條路
一係讀書好，二係肯北上大陸，三係炒股或炒樓

港英年代仆街食屎之路
一係死做爛做，二係唔肯北上大陸，三係炒金不炒股

現在要生活美滿就唔知，只知如果你2003買樓或2011買bitcoin會好幸福，至於2020要點先幸福，知道的話我就好幸福啦。

所以識得揀，走幸福之路一定係少數。

當你揀條幸福的道路，你身邊的人一定會不斷批判你，你自己都會受到好多危險不安的反對信息。
同樣，你走食屎路，你身邊的人一定會不斷批判你。

大眾揀的道路，永遠係平凡之路。
不一定係崎嶇，但肯定係平凡。

要活得幸福，就要走不平凡的路，要保持獨立思考。

Ching , 你咁講完全係一面倒 屌鳩緊大陸 ⋯
因為大陸窮 令治安唔好
因為警察仲似番警察 會打擊黑社會 （雖然好廢）
而家因為黑吃黑，所以黑社會也去愛國的。

即係由頭到尾，一直都係中國明暗兩邊攪緊你 ⋯

英治時期 起碼政府用好多資源令市民信警察
港治時期 政府直情叫市民接受係有牌爛仔
入面仲有好多智障 諗到721 條屎橋

光復香港 ，我唔會覺得差左 ， 因中國已經唔係以前中國。香港人只係希望有番以前有碗話碗 有碟話碟精神 ⋯

以前小六有學能測驗

警察係2019先差左
2018前仲好地地
2013前警民關係極佳

係反送中後警察變臉姐
唔關97回歸事喎
警黑惡化關2014佔中，2016魚蛋，和2019反送中事多

連登仔話學能測驗唔使操，裸考鳩做架架

入Band 1定Band 5睇呢個試架屌

如果真係可以穿越既話
我想去2099年 睇下係咩世界

佢地90年代唔肯反抗
依家今日我地先咁慘

當年97都冇乜人理咁滯

比我返去1996年已經好足夠

笑L咗，爭取民主，但九七民主程度仲衰過依家。有時d 小朋友真係唔L知自己想爭取d 乜

2019先差？最遲2013已經開始差，選擇性執法，咩愛港力青關會打人舞刀全部放生
2014雨傘就現哂形，不過比起2019，都仲有少少僅有既公正，暗角柒黑警同豬驚萎都落鑊

幾時講過

1995-1997年期間
樓市兩年內double
諗落都瘋線

邊個無反抗
1989年咪百萬人上街囉
不過中共還擊更厲害
1990訂基本法
即送23條的憲制責任俾香港

鳩行去新華社冇拆咁叫反抗?

2003七一遊行
外媒個個讚警方克制，示威者和平理性。

（所以帶來之後的惡夢。大量投資者和資金湧入，樓市暴升。）

和平示威嘛。

我講2013,你答我2003 71做乜鳩

2003咪2013前囉

警察係2019先差左
2018前仲好地地

我係話以上兩句同事實相距甚遠
根本最遲2013已經差
2013前唔係我呢次回文既討論範圍

所以咪仆得囉
唔好提1970連和平示威都冇

屌
咁有撚用

而家中學仲有冇咁多又黑底學生又打交劈友？

其實有智障諗到721 條橋 即係話班高層已經痴左缐 唔會係2019年嘅事囉！ 你唔會今日忽然痴缐ar ma ...

水鬼升城皇
智障當要職

你講既大部份而家都一樣
不過校園環境好過以前，亦係事實

好多人都話以前小學半日制，冇TSA BCA就係天堂，事實呢

-以前小學有學能測驗(1977-1999)，再久遠就中學入學試(1962-1977)、小學會考(1949-1961)，全部會影響升中，半個世紀都冇鬧出大風波，一代又一代默默挨過；而家小學有TSA/BCA，傳媒講過N次話唔影響學生前途，就反而嗌救命嗌到鬼哭神號。

-以前中學升大學，有三關：中三淘汰試、中五會考、中七A-Level。仲有升中六個玩法有幾amazing：會考放榜後，全港性大洗牌，可能要搶的士撲中六位、新聞連續幾日報「中六收生程序踏入第X階段，剩餘中六學額若干......」，A-Level出晒名全球數一數二超深超難；而家中學升大學，簡簡單單一關DSE，再無搶的士撲學位既荒謬畸形現象、再無超深超難 A-Level。

-以前會考，10至17萬人考(仲要已經完左中三就淘汰若干)；而家DSE，5至8萬人考。然後有人話，以前讀書競爭冇而家咁大。

-以前英女王壽辰有假放，孫中山壽辰同英聯邦日***可能***有假放(後兩者非紅日，有冇假放視乎個別校政，同係咪跌落星期六日)；而家冇。咁係咪而家少左最多3日假就好慘？

-而家教師發展日（1-3日）、學校自主假期（1-3日）、5.1、佛誕、7.1、10.1有假放，好彩的話仲有雨假、瘟疫假(2003沙士開始，幾乎隔年一次尤其小學幼園，2020有幾勁幾精彩唔使講)；以前冇(而家定以前多假？不用多說吧)。

-以前返學涼冷氣係天荒夜譚；而家偶然一日「無冷氣日」係大新聞。

-以前先生大撚晒，莫講話學生（黑底除外），家長都買佢地怕，有本 Yes!雜誌創先河，設校園投訴專欄畀學生寫信去匿名鬧先生鬧學校，已經好震撼好爭議；而家學生當面屌鳩先生係正常事。

-以前家家戶戶(尤其公屋)打仔打到開巷，冇人話有問題，視作正常家教，比老豆老母藤條無雙亂舞(藤條已經算低武力)，再成身藤條痕返學校被恥笑(變相雙重懲罰)，係家常便飯；而家D小朋友分分鐘唔知藤條為何物，打一下手板一藤條痕報得警狗報得社署。

-以前學校旅行一年一次；而家一年兩次。

-以前學校旅行去OP已經好巴閉好奢侈(而且基本上未到中六七都唔使旨意)；而家公屋街坊小學都有飛機遊學團，唔歐洲都起碼東南亞。

現在的學生、小朋友，真的比以前痛苦同大壓力？？以前小學半日制、冇TSA BCA就係好輕鬆就係天堂？

Youtube 有人post 97年6月30日 香港係點.

當年香港人仲係醉生夢死,掛住炒樓炒股票,冇乜人知中共係一班恐怖份子組成,到97年8月股市仲升升升.

結果97年10月一個金融風暴全部冚家產.

上一代香港人如果移民,最遲97年6月30日 就走,果班醒目仔睇透中共真係人生勝利組.

其實港英統治唔係好好,都有人住籠屋,都有樓價貴問題,只不過港英唔係似中共咁殘暴,起碼聽下民意先.

其實97前都有不合作運動,都有警暴,不過冇咁離譜,但係都有左膠私下同政府協議出賣抗爭者搞散抗爭.

九十年代有鬼人示威咩,果班社工真係走得太前,93年香港人港豬多, 分分鐘邊個係港督都唔知,叫佢地抗爭,晒氣啦.

如果我果D藍絲親戚93年見到依D 新聞,實話:果班咁既窮人係度搞搞震,後生果陣又唔俾心機顫書又唔努力搵錢搞到買唔到樓,政府欠左你架咩,乜野都要問政府攞,正一刁民,垃圾.

果D藍絲親戚係離地中產,佢地剩係用佢地自身搵到錢買到樓既方程式套用到全香港人度,壓根裡就係自私,冷血,野蠻,唔理人地死活. 但係佢地唔深究自己係有時勢同運氣,依兩樣唔係必然架,中間可能有好多故事,都有好多人失敗過.

其實我覺得果班社工都幾好, 好過泛民果堆議員,如果果個年代香港人跟得上,又識煲大"反對回歸中共"依個TOPIC,拆埋支聯會依個民主回歸大台 ,香港唔會搞到一鑊屎啦

但我好多親戚70後 走撚晒去移民

都唔明點揾到咁多

學能測驗係 (1978-2000)

Me too 成長 求學 初戀 剛踏足社會回憶總是浪漫 特別係美好的事 80年代中-90年代 英治時期 是香港最美好 也是人生最豐盛

93隻五毛Dislike

Agger
希望將來香港重光之後可以回到英治時期

Bro 和你目標一致 黑衣人之中有着你我 要保重好 準備漫長抗爭之路

No
我係指穿越返去英治時期
並唔係將來嘅香港返去英治時期

很清楚 只是穿越太抽象 形同虛幻夢境 何以不是重投養娘英懷更貼地呢

而家嘅英國太爛啦

是次選 寧可重投也拒絕主權移交中共 所以終極目標 '當家作主'

70後食正移民潮
英國人撤退，社會上有大量高層位置釋出

英國仲肯唔肯理你都係問題

好多人唔明，想像英國人真係有通天撒地既能力，可以解決一切難題，而家英國，甚至成個歐州，一樣有社會流動性低的問題，年輕人失業率好高

奶英奶到貶低自己人種
垃圾

英國人算係處理殖民地問題比較成功
但當然唔等於萬能

香港人有爭取過管治權咩

小農dna係低質
人種係本等，但文化唔係

人係要向前望嘅
要進步嘅
返返97仲乜撚？

事實是如此 以中國人智慧是不可能創造出第二個香港 中共建政七十年多 有一個西方給予香港地位的城市麽 ? 没有 主權移交後的特區政府只以中共馬首是瞻 出賣港人和香港利益 97年7月1 凌晨 開始 不斷沉淪 甚麼強國 引以為傲 呸 不曾以身為共和國人而自豪

有得食就高興
反抗意識係零

我諗而家港共即刻落實
- 閹割版嘅雙普選
- 自己查自己人調查委員會
- 保留(已收編)黃色經濟圈
畀港豬飲飲食食

香港人即刻: 林鄭媽媽我愛你

申個脷 80中
香港這英國的孩子終需長大, 孩子不是母親的影子或附庸, 生母為佢好就須要支持佢嘅意願, 更應鼓勵佢到外面嘅世界闖一闖, 培養出佢嘅個性和自立嘅能力
再申個脷我在講親子教育

我講事實姐

係返97前

我覺得香港一直都唔撚關英國事 係個班殖民官(港督)有管治經驗同有遠見 睇歷史都有發生唔聽話

港共？唔聽話 聽日就腳痛啦

好過西班牙百倍 好過法國十倍 咁囉 雖然都係為錢 但最後都會幫你發展

英國係希望殖民地發達 自己再抽水
荷蘭果D真係cap完水留返塊爛地

70後係擲界尷尬位，前期嗰批，或者同 60後一樣食到移民潮同最後水尾，後半部，同80後一齊食屎，初出茅爐就食正建華之亂、金融風暴、科網泡沫爆破、911、沙士.......

咁咪姐係借左英國啲人囉
係英國人管得好
香港人就乖乖聽話

我百分百肯定黃藍心入面都覺得90年代係最好
唔止政治問題，係果時經濟仲係上緊，人人一日好過一日，好有希望

搵到D出土文物料，學能測驗係2000年7月宣佈9月新學年取消，而學能測驗係逢12月舉行，即係應該1999年12月最後一次。

又有一說話，學能測驗唔會影嚮自己升中派位，但會影嚮自己間小學將來獲分幾多BAND 1中學位，即係唔會影嚮自己前途，但會影嚮自己師弟妹，係就真係on9到震。

點都好，當年資訊冇咁流通，學校亦一定唔會同你講咁多，只會係咁洗你腦話「學能測驗好重要，會影嚮升中派位...」

同埋都係嗰句，由小學會考到升中入學試到學能測驗到TSA/BCA，前三者經歷半世紀都冇大風波，係近年TSA/BCA就鬼哭神號，問題到底喺邊呢？

都仲未計操練小學會考、升中入學試、學能測驗既年代，操練得唔好分分鐘藤條無雙亂舞(可能唔止藤條)，TSA/BCA年代既小朋友，連藤條為何物都未必知。

垃圾user高汁post:

集思港益=宣膠士=MrJoe=joe2017

你條垃圾做乜又做返數碼網絡奴隸

樓主真係咪撚再覆條撚屌集思港益

Why?

學術台著名五毛賤畜嚟

唔信，你去問下你父母囉

扮咩關心光復香港呀 支那賤畜

都係 講真當年人窮
你其實管得好 冇咩人會反抗

就算到依家 我覺得有部分港豬都係政府管得on9 先反抗 特別係藍轉黃個班

得啦。
點解經歷過港英年代的人偏藍，點解冇經歷過港英的偏黃，呢條問題你都答唔出啦。

港英年代係點，你父母比你清楚好多。你看的係史料，係社會上比較有地位的學者和傳媒寫的，你父母經歷係真實的港英。

呀，係，你講過你係勇武派，冇問題。反正命係你的。我最多笑你硬膠。同埋幫香港唔係咁幫。

仲有，我反國歌法的，因為佢違反人權自由。
但逃犯我反而無反，因為冇證據證明中國會藉此拉晒班民主人士，同埋我一早知根本港警和大陸公安都一樣係咁黑暗。反得送中，就自然就會反香港警察和香港法庭，果然事實如此。

國泰民安根本冇人會想上街示威

114隻五毛Dislike

都係負評多，唔好一竹篙打一船人

屌你#266條五毛賤畜真係好on9

負皮嗰班係五毛
唔抵得英治時期係好呢個事實

重有兒登仔跟風反英負皮

相信當中有民國撚

大中華芝麻膠下話
仇視英美對民國撚有甚麼好處

香港人做慣高級奴隸

依一代算係好小小

話以前小學半日制、冇TSA BCA就係天堂就係任玩任睇卡通任通山跑，學能測驗好好玩唔使操，唔該入黎睇下

時代的記錄 鏗鏘集：第二十六集「時代的記錄 - 鏗鏘集」《鏗鏘集》1988年《上學去》1986年《不快樂的小學生》

時代的記錄 鏗鏘集：第二十八集「時代的記錄 - 鏗鏘集」《鏗鏘集》1996年《腦筋急轉彎》1991年《只問耕耘》

支爆攬炒香港之後，
就要進入新開始，
一個全新重生建設既香港。

40後 50後 廢老，其中一樣仆街野，就係留低勞工假呢舊蘇州屎。

70年代香港工業蓬勃，周街工廠爭著要人，咁都唔把握黃金機會，爭取廢除勞工假，全民公眾假

事實就係咁美好
你睇返殖民地年代，直至戴卓爾前，英國本土係垃圾到仆街；反而香港一日比一日繁華
所以英國佬打理本土屎，唔一定等於管殖民地管得唔好
本土同殖民地，係兩套嘢嚟

咁點解1990s有咁多校園欺凌,
佢無視學校安全, 只顧成人

屌你老母 咁你就唔好改呢個名

巴打最近生活如何

巴打好耐冇見
好耐冇j阿bell了
掛住佢

咩料，夾硬到尷尬
你不如話97掉低香港人啦

單嘢冇晒消息，唔知佢點

唉 不如我地一齊喺徐老妖度解放佢啦

1996年marking scheme

港英年代：學生係白痴

份指引有講錯咩？
點解讀到呢個結論
你好有趣
Btw，港共年代：學生豬狗不如

有人話如果英國67暴動就放棄香港就更加好，等而家叫人愛中國班人提早做中國人。到時班富豪全部要去掃街，李小龍都要去跪玻璃，真係過癮。

港共年代

英國同中國分別係英國完全放手俾港督官理香港，中國就個個要做太上皇插手香港事務。
其實香港人冇乜要求，只要中國同英國一樣咁做已經收貨亦唔會對中國咁反感，一切都係中國自己做衰。

當你白癡先會畀埋答案你睇

你嘅邏輯好有趣，由一開始已經完全冇回應過，英國人管治本土同殖民地係無法類比呢個point
然後無啦啦1999走去講校園欺凌，which is完全唔關事
然後又1999走去講試卷
R撚爆頭，咁同你指嘅「港英冇大家想像」咁好有咩關係
Btw，港英好過港共一萬倍，我話嘅

大哥，現在你討論係97時同現在比，那樣好些。
當年管學校管學生唔好，校園霸凌勁，學校設施差，又當學生係白痴，已經否定左1997係好好呢樣野。

好啦，咁同2020港共比又點？我起碼見到係d學校的廁所乾淨左。

原來現在仲勁，冇再將學生當係白痴
不過直接用版權持有人身份黎命令，話學生唔睇得。

其實考評局某程度上都幾反映都個政府取態

以前港英年代考試局話學生白痴，必定會活剝生吞，所以唔俾學生睇marking scheme。
（以前港英年代話市民係白痴，冇能力選到個好的港督，所以冇普選。）

現在考評局直接用版權持有人身份壓落黎，冇再當學生白痴，而係直接用規條壓落黎，唔俾學生睇marking scheme。
（現在政府直接壓落黎，話中共政府唔俾，政府惡晒，所以冇普選。）

[推上國際] 我將加山傳播同明報黑警打記者段片譯左做英文 我要全世界都知

一個禮拜啦 我仲係好嬲 我無忘記到 你呢?